林病呼籲社會人士若有能力採購口罩，可以捐給政府

香港防疫用品仍然短缺，未必能應付復課時的需要，林鄭月娥稱仍會優先照顧醫護人員的需要，並將庫存撥予社會部份工作人員，如安老院員工及清潔工等，而隨着內地工廠復工，部份早前向內地訂購的防疫用品開始到貨，政府亦開始自行生產小童口罩，希望能分配予學校使用，呼籲社會人士若有能力採購口罩，可以捐給政府，政府會轉交給弱勢社群，政府至今已轉贈超過300萬個口罩。